\documentclass[15pt]{beamer} % [12pt]
%\documentclass[15pt,aspectratio=1610]{beamer} % [12pt]
%\documentclass[15pt,letterpaper,handout]{beamer} % [12pt]

%\usepackage{fontspec}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tikz}
\usepackage{pgfplots}

\usepackage[style=ieee]{biblatex}
\addbibresource{literatura.bib}


% For handout
%\usepackage{pgfpages}
%\pgfpagesuselayout{4 on 1}[letterpaper,landscape,border shrink=5mm]
% End of handout

\definecolor{UBCblue}{rgb}{0.04706, 0.1725, 0.26667}

\usetheme{Warsaw}
\expandafter\def\expandafter\insertshorttitle\expandafter{%
  \insertshorttitle\hfill%
  \insertframenumber\,/\,\inserttotalframenumber}
\usecolortheme[named=UBCblue]{structure}


\makeatletter
\def\insertsectionnavigation#1{%
  \hbox to #1{\vbox{{\usebeamerfont{section in head/foot}%
     \usebeamercolor[fg]{section in head/foot}%
     \def\slideentry##1##2##3##4##5##6{}%
     \def\sectionentry##1##2##3##4##5{%
       \ifnum##5=\c@part%
       \def\insertsectionhead{##2\hskip1em}%
       \def\insertsectionheadnumber{##1}%
       \def\insertpartheadnumber{##5}%
         \hyperlink{Navigation##3}{%
             \ifnum\c@section=##1%
               {\usebeamertemplate{section in head/foot}}%
             \else%
               {\usebeamertemplate{section in head/foot shaded}}%
             \fi%
         }\par
       \fi}%
       \parbox[c][0.3cm][c]{.5\paperwidth}{%
       \begin{multicols}{2}
       \dohead
       \end{multicols}}\space}
     }%
  \hfil}%
}

\def\insertsubsectionnavigation#1{%
  \hbox to #1{%
    \vbox{{%
      \usebeamerfont{subsection in head/foot}\usebeamercolor[fg]{subsection in head/foot}%
      \vskip0.5625ex%
      \beamer@currentsubsection=0%
      \def\sectionentry##1##2##3##4##5{}%
      \def\slideentry##1##2##3##4##5##6{\ifnum##6=\c@part\ifnum##1=\c@section%
        \ifnum##2>\beamer@currentsubsection%
        \beamer@currentsubsection=##2%
        \def\insertsubsectionhead{##5}%
        \def\insertsectionheadnumber{##1}%
        \def\insertsubsectionheadnumber{##2}%
        \def\insertpartheadnumber{##6}%
        \beamer@link(##4){%
              \ifnum\c@subsection=##2%
                {\usebeamertemplate{subsection in head/foot}}%
              \else%
                {\usebeamertemplate{subsection in head/foot shaded}}%
              \fi\hfill}\par
        \fi\fi\fi}%
       \hspace*{1em}\parbox[c][0cm][c]{\dimexpr.5\paperwidth-1em\relax}{%
       \begin{multicols}{2}
       \dohead\vskip0.5625ex\end{multicols}
       }\space
   }\hfil
}}}

\setbeamertemplate{headline}
{%
  \leavevmode\@tempdimb=2.4375ex%
  \ifnum\beamer@subsectionmax<\beamer@sectionmax%
    \multiply\@tempdimb by\beamer@sectionmax%
  \else%
    \multiply\@tempdimb by\beamer@subsectionmax%
  \fi%
  \ifdim\@tempdimb>0pt%
    \advance\@tempdimb by 1.125ex%
    \begin{beamercolorbox}[wd=.5\paperwidth,ht=0.5\@tempdimb,dp=2ex]{section in head/foot}%
      \vbox to0.5\@tempdimb{\vfill\insertsectionnavigation{.5\paperwidth}\vfill}%
    \end{beamercolorbox}%
    \begin{beamercolorbox}[wd=.5\paperwidth,ht=0.5\@tempdimb,dp=2ex]{subsection in head/foot}%
      \vbox to0.5\@tempdimb{\vfill\insertsubsectionnavigation{.5\paperwidth}\vfill}%
    \end{beamercolorbox}%
  \fi%
}
\makeatother

%remove navigation symbols
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}

%Add numbers to figures and tables
\setbeamertemplate{caption}[numbered]

\title[Dynamic Accuracy Control for A.A]{Dynamic Accuracy Control\\for Approximate Accelerators}
%\subtitle{Un subtítulo es posible pero no obligatorio}
\institute[TEC]{Computer Engineering \\ Tecnológico de Costa Rica}
\date[\today]{\today}
\author[F.\ Solano]{Fabián Solano Madriz}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\usepackage{mathrsfs}                   % Calygraphic fonts for transforms

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}
\graphicspath{{./}{./fig/}}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}


\begin{frame}
  \frametitle{Contenido}
  \begin{columns}[t]
      \begin{column}{.5\textwidth}
          \tableofcontents[sections={1-3}]
      \end{column}
      \begin{column}{.5\textwidth}
          \tableofcontents[sections={4-6}]
      \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

% #########################################################
% #################     INTRODUCCION     ##################
% #########################################################
\section{Introducción}

\subsection{Contexto}
\begin{frame}{Chair for Embedded Systems}
  \begin{itemize}
    \item Karlsruhe Institute of Technology.
    \item Enfocado en la investigación en diseño y arquitectura de sistemas embebidos.
    \item Grupos de investigación en dispositivos de bajo consumo, internet de las cosas, seguridad de sistemas ciber-físicos, entre otros.
  \end{itemize}

  \begin{figure}[!ht]
    \begin{center}
        \includegraphics[width=70pt]{kit_logo}
        %\caption[]{}
        %\label{fig:basic_model}
    \end{center}
\end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}{Contexto}
  \begin{figure}[!ht]
    \begin{center}
        \includegraphics[width=200pt]{sage_lena}
        \small\caption[]{Ejemplo de variación de la calidad de imagen con pérdidas incrementales en la calidad \cite{AproxSage}.}
        \label{fig:sage_lena}
    \end{center}
  \end{figure}

  \footfullcite{AproxSage}.
\end{frame}


\subsection{Problema}
\begin{frame}{Problema}
  \begin{itemize}
    \item ¿Cómo asegurar que la calidad permanece dentro de un margen predefinido al utilizar un entorno con aceleradores aproximados?
  \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Objetivos}
\begin{frame}{Objetivos}
  
  \begin{itemize}
    \item Objetivo general
      \begin{itemize}
        \item Proponer una metodología y arquitectura de control de errores en tiempo de ejecución, que permita un movimiento dinámico en el rango de revisión continua por hardware a revisión periódica por software.
      \end{itemize}
    \vspace{0.3cm}
    \item Objetivos específicos
      \begin{itemize}
        \item Establecer un marco de trabajo inicial para explorar la combinación de métodos de revisión periódicos y continuos.
        \item Desarrollar un mecanismo de comunicación entre el núcleo exacto y el aproximado.
        \item Diseñar un esquema de memoria eficiente para el almacenamiento e intercambio de datos.
        \item Validar el comportamiento del sistema para un grupo de \textit{benchmarks} de aplicaciones tolerantes a errores.
      \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

% #########################################################
% ####################     TEORIA     #####################
% #########################################################
\section{Revisión teórica}

\subsection{Conceptos importantes}
\begin{frame}{Conceptos importantes}
  \begin{itemize}
    \item \textbf{Computación Aproximada:} paradigma de diseño, que mediante el uso de diferentes métodos busca relajar el cálculo de operaciones numéricas en una arquitectura.
    \vspace{3px}
    \item \textbf{Kernel Aproximado:} técnica específica para realizar aproximaciones.
    \vspace{3px}
    \item \textbf{Unidad Aritmética Aproximada:} bloque más pequeño utilizado para realizar cálculos inexactos.
  \end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Conceptos importantes}
  \begin{itemize}
    \item \textbf{PSNR}(Peak Signal-to-Noise Ratio): métrica para la relación entre la potencia máxima posible de una señal y la potencia de ruido que podría afectar la fidelidad de su representación.
    \begin{equation}
      PSNR = 20\cdot log_{10}(MAX_{I}) - 10\cdot log_{10}(MSE)
      \label{equ:PSNR}
    \end{equation}
    
    \item \textbf{MSSIM}(Mean Structural Similarity): corresponde a un método para predecir la calidad percibida de las imágenes digitales.
    \begin{equation}
      MSSIM(X,Y)=\frac{1}{M}\sum_{j=1}^{M}SSIM(x_{j},y_{j})
      \label{equ:MSSIM}
    \end{equation}
  
  \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Enfoques actuales}
\begin{frame}{Enfoques actuales}
  \begin{itemize}
    \item \small\textbf{Control Periódico:} se realiza una verificación de la calidad de los datos de salida una vez cada \textit{n} invocaciones.
    %\item \textbf{Control Continuo:} herramienta ligera que verifica por el estado actual del error durante todo el tiempo de ejecución de la herramienta.
  \end{itemize}

  \begin{figure}[!ht]
    \begin{center}
        \includegraphics[width=300pt]{StadisticalDiagram}
        \caption[Overview of MITHRA system]{Sistema MITHRA que contiene un optimizador estadístico, un entrenador y un clasificador en hardware. \cite{PeriodicStatistical}. }
        \label{fig:statisticalDiagram}
    \end{center}
  \end{figure}

  \footfullcite{PeriodicStatistical}.
\end{frame}


\begin{frame}{Enfoques actuales}
  \begin{itemize}
    \item \small\textbf{Control Continuo:} herramienta ligera que verifica por el estado actual del error durante todo el tiempo de ejecución de la herramienta.
  \end{itemize}

  \begin{figure}[!ht]
    \begin{center}
        \includegraphics[width=300pt]{rumbaDiagram}
        \caption[Rumba Block Diagram]{Diagrama de bloques de RUMBA.
        \cite{RumbaB}}
        \label{fig:rumbaModel}
    \end{center}
  \end{figure}

  \tiny\footfullcite{RumbaB}.
\end{frame}

% #########################################################
% ###################     SOLUCION     ####################
% #########################################################
\section{Métodos y solución}

\subsection{Arquitectura propuesta}
\begin{frame}{Arquitectura propuesta}
  \begin{figure}[!ht]
    \begin{center}
        \includegraphics[width=270pt]{basic_model}
        \caption[Simplified block diagram of the system]{Diagrama de bloques simplificado del sistema}
        \label{fig:basic_model}
    \end{center}
  \end{figure}
\end{frame}

\subsection{Interfaz de tarjeta SD}
\begin{frame}{Interfaz de tarjeta SD}

    \begin{columns}
      \column{.33\textwidth}
        \begin{figure}
          \includegraphics[height=110pt]{sdLayout}
          \caption{Layout de la  tarjeta SD}
        \end{figure}
        
      \column{.66\textwidth}
        \begin{figure}
          \includegraphics[height=48pt]{sdInterface}
          \caption{Interfaz de la biblioteca FatFS}
        \end{figure}
    \end{columns}
 
\end{frame}

\subsection{Núcleo exacto y de control}
\begin{frame}{Núcleo exacto y de control}
  \begin{figure}[!ht]
    \begin{center}
        \includegraphics[height=120pt]{flowDiagramHPS}
        \caption[Flow diagram of the HPS program]{Diagrama de flujo del programa del HPS}
        \label{fig:flowDiagramHPS}
    \end{center}
  \end{figure}
\end{frame}

\subsection{Núcleo aproximado}
\begin{frame}{Núcleo aproximado}
  \begin{figure}[!ht]
    \begin{center}
        \includegraphics[height=170pt]{FPGASystem}
    \end{center}
    \caption[FPGA System Diagram]{FPGA System Diagram}
    \label{fig:FPGASystem}
  \end{figure}
\end{frame}

\subsection{Proceso de entrenamiento}
\begin{frame}{Proceso de entrenamiento}
  \begin{itemize}
    \item Scikit Learn (Python)
  \end{itemize}
  \vspace{3px}
  Se utilizaron dos modelos de entrenamiento:
  \begin{enumerate}
    \item La función logística definida por:
    \begin{equation}
      f(x_{i})= \frac{1}{1+e^{-(\beta_{0}+\beta_{1,i}x_{1}+\cdot \cdot \cdot +\beta_{k}x_{k,i})}}
      \label{equ:logisticModel}
    \end{equation}
    \item La función lineal está definida por:
    \begin{equation}
      f(x_{i})= \beta_{0}+\beta_{1,i}x_{1}+\cdot \cdot \cdot +\beta_{k}x_{k,i}
      \label{equ:linearModel}
    \end{equation}

  \end{enumerate}

\end{frame}

% #########################################################
% ##################     RESULTADOS     ###################
% #########################################################
\section{Resultados}

\subsection{Entrenamiento Modelo Lineal}
\begin{frame}{Resultados: Entrenamiento Modelo Lineal}
  \begin{columns}
    \column{.8\textwidth}
  
  \begin{figure}[!ht]
    \begin{center}
        \begin{tikzpicture}
            \begin{axis}[
                enlargelimits=false,
                xmin = 0,
                xmax = 1,
                ymin = 0,
                ymax = 1,
                width = 6.5cm,
                height = 6.5cm,
                anchor=north,
                legend style={at={(1.8,1)}},
                legend cell align={left},
            ]
            \addplot+[only marks,mark=square*,mark options={scale=1, fill=blue,color=blue}]
            coordinates {
                (0.34,0.65)
                (0.0,0.7)
                (0.25,0.98)
                (0.5,0.95)
                (0.95,0.97)
                (0.07,0.31)
                (0.23,0.52)
                (0.5,0.69)
                (0.44,0.78)
                (0.05,0.97)
                (0.12,0.5)
                (0.51,0.97)
                (0.09,0.02)
                (0.16,0.8)
                (0.11,0.81)
                (0.22,0.56)
                (0.02,0.42)
                (0.36,1.0)
                (0.07,0.33)
                (0.87,0.89)
                (0.3,0.82)
                (0.77,0.87)
                (0.59,0.97)
                (0.37,0.41)
                (0.52,0.87)
                (0.08,0.47)
                (0.27,0.84)
                (0.2,0.25)
                (0.03,0.5)
                (0.33,0.41)
                (0.23,0.89)
                (0.7,0.87)
                (0.41,0.95)
                (0.14,0.07)
                (0.1,0.91)
                (0.46,0.52)
                (0.16,0.49)
                (0.35,0.52)
            };
            \addplot+[only marks,mark=square*,mark options={scale=1, fill=blue!50,color=blue!50}]
            coordinates {
                (0.05,0.12)
                (0.01,0.09)
                (0.11,0.7)
                (0.33,0.36)
                (0.09,0.36)
                (0.05,0.55)
                (0.09,0.6)
                (0.89,0.98)
                (0.51,0.48)
                (0.19,0.74)
                (0.72,0.75)
                (0.79,0.98)
                (0.65,0.77)
                (0.02,0.9)
                (0.01,0.77)
            };
            \addplot+[only marks,mark=*,mark options={scale=1, fill=gray!20,color=gray!20}]
            coordinates {
                (0.71,0.12)
                (0.71,0.52)
                (0.8,0.54)
                (0.18,0.01)
                (0.85,0.4)
                (0.23,0.06)
                (0.76,0.61)
                (0.89,0.5)
                (0.66,0.29)
                (0.63,0.16)
                (0.47,0.13)
                (0.47,0.11)
                (0.97,0.72)
                (0.89,0.65)
                (0.37,0.03)
                (0.98,0.34)
            };
            \addplot+[only marks,mark=*,mark options={scale=1, fill=black,color=black}]
            coordinates {
                (0.63,0.42)
                (0.5,0.22)
                (0.64,0.01)
                (0.4,0.29)
                (0.29,0.03)
                (0.88,0.16)
                (0.35,0.21)
                (0.7,0.31)
                (0.96,0.6)
                (0.91,0.25)
                (0.77,0.22)
                (0.97,0.3)
                (0.59,0.47)
                (0.24,0.06)
                (0.28,0.01)
                (0.54,0.17)
                (0.83,0.24)
                (0.43,0.28)
                (0.98,0.29)
                (0.83,0.17)
                (0.91,0.11)
                (0.46,0.2)
                (0.65,0.35)
                (0.89,0.79)
                (0.73,0.24)
                (0.34,0.0)
                (0.86,0.52)
                (0.91,0.74)
                (0.78,0.55)
                (0.31,0.07)
                (0.38,0.02)
                (0.57,0.3)
            };
            
            \addplot[color=red]
            coordinates{
                (0.1,0)
                (1,0.99)
            };
            \legend{Verdadero Positivo,Falso Positivo,Falso Negativo,Verdadero Negativo}
            \end{axis}
        \end{tikzpicture}
    \end{center}
    \caption{Clasification over 100 data sample}
    \label{fig:classModel}

  \end{figure}

  \vspace{2cm}
  \column{.2\textwidth}
    
    Matriz de Confusión
    \vspace{-0.5cm}
    \begin{table}[]
      \small
      \begin{tabular}{l|l|l|}
        \cline{2-3}
                                      & + & - \\ \hline
        \multicolumn{1}{|l|}{+} & 32       & 17       \\ \hline
        \multicolumn{1}{|l|}{-} & 16       & 35       \\ \hline
      \end{tabular}
    \end{table}
  \end{columns}

\end{frame}

\subsection{Métricas}
\begin{frame}{Resultados: Métricas}

  \begin{columns}
    \column{.5\textwidth}
    \begin{figure}[!ht]
      \begin{center}
          \begin{tikzpicture}
              \begin{axis}[
                ybar,
                enlargelimits=0.15,
                ylabel={PSNR Promedio},
                symbolic x coords={Sin Control,Control Software,Control Hardware,Control SW + HW},
                xtick=data,
                nodes near coords, 
                nodes near coords align={vertical},
                x tick label style={rotate=45,anchor=east},
                width = 5.45cm,
                height = 5.45cm,
                ]
                \addplot [fill=gray!80]
                  coordinates {
                    (Sin Control,23.2432) 
                    (Control Software,26.0941) 
                    (Control Hardware,35.5761) 
                    (Control SW + HW,38.4531)
                  };
              \end{axis}
          \end{tikzpicture}
      \end{center}
      %\caption{Average results of PSNR}
      \label{fig:avgPSNR}
  \end{figure}
  
  \column{.5\textwidth}
  \begin{figure}[!ht]
      \begin{center}
          \begin{tikzpicture}
              \begin{axis}[
                ybar,
                enlargelimits=0.15,
                ylabel={MSSIM Promedio},
                symbolic x coords={Sin Control,Control Software,Control Hardware,Control SW + HW},
                xtick=data,
                nodes near coords, 
                nodes near coords align={vertical},
                x tick label style={rotate=45,anchor=east},
                width = 5.45cm,
                height = 5.45cm,
                ]
                \addplot [fill=gray!80]
                  coordinates {
                    (Sin Control,0.70) 
                    (Control Software,0.85) 
                    (Control Hardware,0.95) 
                    (Control SW + HW,0.98)
                  };
              \end{axis}
          \end{tikzpicture}
      \end{center}
      %\caption{Average results of MSSIM}
      \label{fig:avgMSSIM}
  \end{figure}
  \end{columns}


\end{frame}


\subsection{Comparación de Modelos}
\begin{frame}{Resultados: Comparación de Modelos}
  \begin{figure}[!ht]
    \centering
    \begin{tikzpicture}
        \pgfplotsset{
            scale only axis,
            xmin=2, xmax=6,
            xtick=data,
            width = 4cm,
            height = 4cm,
            anchor=north,
            legend style={at={(0,2)}},
        }
        
        \begin{axis}[
          axis y line*=left,
          ymin=0, ymax=280000000,
          xlabel={Modo aproximado del sistema.},
          ylabel=Ciclos de Reloj,
          enlargelimits=0.10,
        ]
        \addplot[smooth,mark=*,black]
          coordinates{
            (2,259861285)
            (3,129308789)
            (4,116253653)
            (5,68384456)
            (6,59680805)
        }; \label{plot_one}
        \addplot[smooth,mark=*,black!50]
          coordinates{
            (2,273754218)
            (3,143576589)
            (4,129509031)
            (5,73282490)
            (6,66172068)
        }; \label{plot_two}
        \end{axis}
        
        \begin{axis}[
          axis y line*=right,
          axis x line=none,
          ymin=0, ymax=1,
          ylabel=MSSIM,
          y label style={at={(1.54,0.5)}},
          xtick=data,
          enlargelimits=0.10,
          legend style={at={(2.5,0.85)},anchor=east},
          legend cell align={left},
          legend style={font=\footnotesize}
        ]
        \addlegendimage{/pgfplots/refstyle=plot_one}\addlegendentry{Ciclos Sin Control Calidad}
        \addlegendimage{/pgfplots/refstyle=plot_two}\addlegendentry{Ciclos Control Calidad}

        \addplot[smooth,mark=square*,blue]
          coordinates{
            (2,0.952703)
            (3,0.911649)
            (4,0.806295)
            (5,0.732577)
            (6,0.622031)
        }; \addlegendentry{MSSIM Sin Control Calidad}
        
        \addplot[smooth,mark=square*,blue!50]
          coordinates{
            (2,0.983641)
            (3,0.945563)
            (4,0.836295)
            (5,0.771520)
            (6,0.695012)
        }; \addlegendentry{MSSIM Control Calidad}

        \end{axis}
        
    \end{tikzpicture}
    \caption{Ciclos de reloj vs MSSIM promedio}
    \label{fig:clocksVSmssim}
  \end{figure}
\end{frame}

\subsection{Comparación de Periodicidad}
\begin{frame}{Resultados: Comparación de Periodicidad}
  \begin{figure}[!ht]
    \centering
    \begin{tikzpicture}
        \begin{axis}[
            xlabel=Periodicidad (llamadas al acelerador),
            ylabel=MSSIM,
            width=8cm,
            height=6cm,
        ]
        \addplot[color=red,mark=*] coordinates {
            (1,0.8893)
            (2,0.8857)
            (3,0.8810)
            (5,0.8715)
            (8,0.8529)
            (13,0.8377)
            (15,0.8193)
            (18,0.7910)
            (21,0.7760)
            (25,0.7649)
            (30,0.7446)
            (35,0.7019)
            (40,0.6938)
            (45,0.6820)
            (50,0.6720)
        };
        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
    \caption{MSSIM vs periodicidad}
    \label{fig:swPeriodMSSIM}
\end{figure}
\end{frame}

% #########################################################
% #################     CONCLUSIONES     ##################
% #########################################################
\section{Conclusiones}

\subsection{Conclusiones}
\begin{frame}{Conclusiones}
  \begin{itemize}
    \item Al utilizar Computación Aproximada es posible mejorar el rendimiento de un sistema computacional de acuerdo al nivel de calidad deseado.
    \item Cuando se realiza una aproximación de un 30\% se puede obtener un rendimiento de hasta 4.35x.
    \item Al realizar un control combinado periódico y continuo se puede reducir en más de un 50\% la cantidad de ciclos utilizados por el \textit{hardware}.
    \item Si se utiliza un modelo de entrenamiento lineal para filtros de imágenes la precisión obtenida puede alcanzar un 64.72\%.
  \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Recomendaciones}
\begin{frame}{Recomendaciones}
  \begin{itemize}
    \item Utilizar un modelo de programación \textit{bare metal} permite obtener un mejor control de los recursos de \textit{hardware} disponibles.
    \item Para evitar el desperdicio de ciclos de reloj al esperar por instrucciones del acelerador aproximado un mecanismo de interrupciones es preferible sobre el modelo de \textit{polling}.
    \item Si se utiliza una máquina de estados para controlar el flujo de ejecución en hardware, se recomienda utilizar módulos de control auxiliares para mantener el estado de ejecución actual.
  \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Trabajo futuro}
\begin{frame}{Trabajo futuro}
  \begin{itemize}
    \item Introducir el cálculo \textit{-en ejecución-} de los valores exactos cuando una correción se necesite, para mejorar la caracterización de los modelos.
    \item Generar un modelo de entrenamiento diferente con mayor precisión y que sea fácilmente mapeable a \textit{hardware}.
    \item Explorar los resultados utilizando otro tipo de aplicaciones tolerantes a errores.
  \end{itemize}
\end{frame}

% #########################################################
% ####################     RESUMEN     ####################
% #########################################################
\section{Resumen}

\begin{frame}
  \frametitle{Resumen}
  \begin{columns}[t]
      \begin{column}{.5\textwidth}
          \tableofcontents[sections={1-3}]
      \end{column}
      \begin{column}{.5\textwidth}
          \tableofcontents[sections={4-6}]
      \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

%\begin{frame}[t, allowframebreaks]
%  \frametitle{References}
%  \printbibliography
%\end{frame}

\end{document}
